
                      Como el sostén acolchado de una virgen, Harry Potter y las Reliquias de la Muerte, la Parte I es pura burla, cero recompensa. Ningún banquero de inversión que permanezca en pie podría dejar de aplaudir la iniciativa del estudio de reducir a la mitad el séptimo y último libro en J.K. La serie de Harry Potter de Rowling para exprimir el ganso por más oro. Pero una película que se reproduce como un avance de 146 minutos para el capítulo final real - ¡La Parte II abre el próximo julio en 3D! - es un truco definitivo. Para empezar, no hay Hogwarts. Harry (Daniel Radcliffe), Ron (Rupert Grint) y Hermione (Emma Watson) pasan esta película huyendo. Están buscando los cuatro Horrocruxes que contienen piezas del alma malvada de Lord Voldemort (Ralph Fiennes). Esa es toda la trama que obtendrás de mí. Afortunadamente, hay una ingeniosa pieza animada insertada para explicar las Reliquias de la Muerte. En la sección media de la película, el director David Yates y el guionista Steve Kloves tejen nuestro triángulo de amor entre adolescentes en el bosque, pensando en quién está de moda por quién. Bostezo. Hay compensaciones. Radcliffe y Watson comparten una dulce danza. Y Grint, divertido y conmovedor, roba el programa como el celoso Ron. En cuanto a Dobby, rock on, Elf boy. Aún así, no hay suficiente cerca del intrigante Severus Snape (Alan Rickman) y la villanía de las Juventudes Hitlerianas de Draco Malfoy (Tom Felton). Parte I es más desilusión que desastre. Simplemente rueda como algo de una cadena de montaje. No tocado por manos humanas.
        
            